港大4年可獲學士及研究碩士學位 保育學系將與測量學系合併

香港大學今日（10月31日）舉行網上本科入學資訊日，收生及國際生交流總監事務總監嚴志堅介紹港大最新「理學院科研專才啟導課程（Science Master Class）」，可以在4年內取得學士及研究碩士學位。

他稱，就讀該課程的學生可於二年級開始接觸碩士課程相關的科目，有別於以往先完成學士再讀碩士的模式，該課程整合兩個學位，亦將會有港大的頂尖科學家個別培養及指導學生，希望學生更早接觸研究，盼未來可令學校研究能更快對社會有廣泛影響。嚴志堅表示，課程內學生可選擇生物、化學及數學等精研主修科，預計收15至20名學生，有關詳情將於11月11日發布。

港大亦透露，保育學系將與測量學系合併，學額將增至43個，若學生對保育有興趣，可以報讀測量學系相關課程。

Mphil都開始量產化
幾時可以4年讀完bachelor同doctoral

master 咪變得好唔值錢